馬克龍：要與澳洲及印度在亞太區成立新戰略聯盟 應對中國崛起

馬克龍：要與澳洲及印度在亞太區成立新戰略聯盟 應對中國崛起

法國總統馬克龍（Emmanuel Macron）國事訪問澳洲。他周四（3日）呼籲，要與澳洲和印度在亞太區成立新戰略聯盟，應對中國崛起，並揚言要法國成為印太地區，一股抗衡中國的核心力量。

馬克龍周四在澳洲的最後一日行程，強調會與澳洲緊密合作，確保整個地區勢力平衡。他指出，法國、澳洲及印度這些印太地區民主國家，有責任保護區內和平穩定，免受霸權威脅，並呼籲成立新戰略聯盟，以回應亞太區嚴峻挑戰。

馬克龍致力重振法國的國際地位，他周三表示，希望成為印太地區民主國家的軸心，協助制衡中國在區內日益增加的影響力。他重申，法國歡迎中國的經濟及地緣政治崛起，強調並非與中國對立。

法國在太平洋有不少屬地島嶼，澳洲總理特恩布爾（Malcolm Turnbull）形容法國為太平洋一大力量（Pacific power），強調澳洲會與法國一起努力。

兩國簽署多項經貿和國防合作協議，當中包括打擊網絡恐怖主義、國防合作及應對氣候問題等。
Source: hk01

直接歸邊跟返一二戰同盟美講咪得
又想賺到盡

哇 唔係呀嘛 有冇睇錯 今日中國又贏得咁精彩

中國或成最大贏家

冇睇錯，贏到無朋友

不過最後點都好
中國或成最大贏家

贏國又贏

贏國又勝一仗

最近個殖民地都同南海十萬九千里遠，不過理由呢d野大家都係跟支那學嘅姐

當日幫北美13州獨立，今日侵係咪幫美國還恩，將中國沿岸劃做法租界?

八國聯軍

Ching 撞親個腦？

印度係法國幾十年軍火大客嚟

咁即係印度d萬國牌會有充足彈藥供應

咁最重要都係睇俄佬，另外法國係南太平洋都有領土

食左屎，咁叻仔

又贏

帶路